Титан! Ты зрел, как страждет человек
Не с гордостью богов, с участьем сожаленья.
За то их злобою твой бесконечный век
Был обречен на вечныя мученья.
Ты всё познал, что страшно для души:
Неволю, чувство мук и невозможность мщенья,
Всю пытку гордости, страдающей в тиши,
В молчании, без вздоха, без моленья.
Но твердо снес бессмертье ты свое,
Боренье выдержал ты воли со страданьем,
И Зевсу грозному проклятие твое
Одним средь мук лишь было восклицаньем.
Титан! За нас не даром ты страдал —
Оставив память нам судьбы твоей жестокой,
Терпенья гордого пример ты завещал
И с Жребием борьбы урок высокой.
Есть сила в нас, подобно как в тебе;
Подобно как и ты , мы боремся с напастью;
Но с волей, с гордостью возможно нам в борьбе
Противустать страданью и несчастью.
